téléphonique vers \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererDollarSign{} correspondants distincts. On admet que les \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererDollarSign{} appels constituent \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererDollarSign{} expériences indépendantes et que, pour chaque appel, la probabilité d’obtenir le correspondant demandé est \markdownRendererDollarSign{}p\markdownRendererDollarSign{} (\markdownRendererDollarSign{}p\markdownRendererBackslash{}in\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}left] 0,1\markdownRendererBackslash{}right[ \markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}). Soit \markdownRendererDollarSign{}X\markdownRendererDollarSign{} la variable aléatoire représentant le nombre de correspondants obtenus. 1. Donner la loi de \markdownRendererDollarSign{}X\markdownRendererDollarSign{}. Justifier. 2. La secrétaire rappelle une seconde fois, dans les mêmes conditions, chacun des \markdownRendererDollarSign{}n-X\markdownRendererDollarSign{} correspondants qu’elle n’a pas pu joindre au cours de la première série d’appels. On note \markdownRendererDollarSign{}Y\markdownRendererDollarSign{} la variable aléatoire représentant le nombre de personnes jointes au cours de la seconde série d’appels. 1. Soit \markdownRendererDollarSign{}i\markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererBackslash{}llbracket 0,n \markdownRendererBackslash{}rrbracket\markdownRendererDollarSign{}. Déterminer, pour \markdownRendererDollarSign{}k\markdownRendererBackslash{}in \markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}N\markdownRendererRightBrace{},\markdownRendererDollarSign{} \markdownRendererDollarSign{}P(Y=k\markdownRendererPipe{}X=i)\markdownRendererDollarSign{}. 2. Prouver que \markdownRendererDollarSign{}Z=X+Y\markdownRendererDollarSign{} suit une loi binomiale dont on déterminera le paramètre. \markdownRendererStrongEmphasis{Indication} : on pourra utiliser, sans la prouver, l’égalité suivante: \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}dbinom\markdownRendererLeftBrace{}n-i\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}k-i\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}dbinom\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}i\markdownRendererRightBrace{}=\markdownRendererBackslash{}dbinom\markdownRendererLeftBrace{}k\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}i\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererBackslash{}dbinom\markdownRendererLeftBrace{}n\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererLeftBrace{}k\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. 3. Déterminer\relax